小販用狗肉冒充沙爹雞串 遊客唔知仲食得好滋味

小販用狗肉冒充沙爹雞串 遊客唔知仲食得好滋味

外國遊客到印尼峇里享受陽光與海灘時，可能試過享用當地小販兜售的燒肉串，但澳洲動物協會（Animals Australia）發現，竟有無良商人用狗肉冒充雞肉賣給遊客。調查人員指，這些狗肉有可能涉及食物安全風險。

澳洲動物協會早前向印尼峇里的肉市場展開4個月調查，揭發無良商人在旅遊區沙米亞克（Seminyak）的Double Six沙灘販賣狗肉。

短片可見一名男子拿起裝滿狗肉沙嗲串的膠盒向遊客兜售：「只需一元……沙嗲雞串……不是狗肉。」有遊客回應說：「只要不是狗肉就行了。」便買了串燒，後來亦有一群澳洲遊客「食過返尋味」再買幾串。但當調查人員上前向小販查問時，小販卻承認沙嗲串是狗肉做的。

澳洲動物協會在旅遊區幾街之隔的地方，發現有狗隻被吊起來殺死，最後被製成狗肉。一位名叫路克（Luke）的調查員曾目擊狗隻被人毒打致死，甚至毒死。

澳洲動物協會總監懷特（Lyn White）直指，狗肉交易已令有毒的肉類流入市場，造成食物安全問題，她說：「狗隻的遭遇已令人髮指，遊客也渾然不知自己助長了狗肉交易。」

英國《每日郵報》／Animals Australia

咁正

狗肉同雞肉都食唔出
完全唔撚同口感

掛雞頭賣狗肉

一種紅肉一種白肉
你話扮豬牛羊都話

扮雞肉

食狗撚又贏

36滾一滾 耶穌都企唔穩

狗肉有種好獨特既味道，有養狗都應該聞得出

落咗好多孜然粉
諗起都好食

乜係峇里d雞仲貴過狗既咩

喺條街求其落藥都毒得死狗
肯執就得
金錢上成本就係買包老鼠藥嘅錢
買雞平得過買包老鼠藥？